# טופס טיולים הענן המבצעי

### משתמשים למערכות

על מנת להשתמש במערכות הארגון יש צורך ליצור משתמשים במערכות אלו. עלייך להתחבר אל כל אחת מן המערכות הבאות על מנת שיווצר לך משתמש במערכת!
1. Marshal (ארמי)
2. **[קליק](https://clickportal.idf.il/)**
3. Support (TS)
4. Portal (TS)
5. IDM - Upon entering a team please make a request on Support to create an IDM user in order to use Phabricator

### גישה והרשאות
1. יש לפנות לעמיחי אלעזר או גיא זילברמן בבקשה לקודד תגית כניסה למתחם
2. יש לפנות לקב"ם ממר"ם ולבקש הרשאות לתיקיית רשת (גם בארמי וגם בTS)
    a. לאחר מכן יש לפתוח פניה בענן התומכ"ל לקמפוס בבקשה שיפתחו את הגישה לתיקיות (יש לצרף מייל אישור מהב"ם)
3. לאחר יצירת משתמש במרגל יש לפתוח פניה לקמפוס בענן התומכ"ל בבקשה לשיוך המשתמש שלך למסגרת הענן המבצעי (חיילים בלבד)

### קבוצות ווצאפ

יש לבקש מהממונה עלייך להוסיף אותך לקבוצות הבאות:
1. מעונן (קבוצה ענפית)
1. מטבחון
3. קבוצה מדורית
4. קבוצה צוותית
5. קבינט (מפקדים בלבד)

### מעטפת
1. יש להגיע למרפאה ולהרשם בה (חיילים בלבד)
2. יש לקרוא מדריך בנושא **[מעטפת ענפית](https://gitlab.com/c3561/the_hitchhikers_guide_to_the_cts/-/blob/master/00.GettingStarted/%D7%94%D7%A6%D7%92%D7%AA_%D7%9E%D7%A2%D7%98%D7%A4%D7%AA_%D7%94%D7%A2%D7%A0%D7%9F_%D7%94%D7%9E%D7%91%D7%A6%D7%A2%D7%99.docx)**
